"Search Paths..." = "搜索路径...";
"Insights" = "洞察";
"Settings" = "设置";
"General" = "常规";
"Shortcuts" = "快捷键";
"Exclusions" = "排除项";
"About" = "关于";
"Language" = "语言";
"App Language" = "应用语言";
"Please restart the app to apply language changes." = "请重启应用以使语言更改生效。";
"Restart Now" = "立即重启";
"App Appearance" = "外观模式";
"Appearance" = "外观";
"System" = "跟随系统";
"System Default" = "跟随系统";
"Light" = "明亮";
"Dark" = "暗黑";
"Global Shortcut" = "全局快捷键";
"Main Hotkey to toggle WayPoint" = "用于切换 WayPoint 的全局热键";
"Show Time Saved in Menu Bar" = "在菜单栏显示节省时间";
"Show Version Number" = "显示版本号";
"Press to Record" = "点击录制";
"Type Shortcut..." = "请输入快捷键...";
"Click to record a new shortcut" = "点击录制新快捷键";
"Customize Action Shortcuts" = "自定义操作快捷键";
"Recording..." = "录制中...";
"Reset to Defaults" = "恢复默认值";
"Action Shortcuts" = "操作快捷键";
"Startup" = "启动";
"Launch at Login" = "登录时自启动";
"Launch Arguments" = "启动参数";
"e.g. --minimized" = "例如：--minimized";
"These arguments will be processed whenever the app starts." = "这些参数将在应用启动时被处理。";

/* Data Management */
"Data Management" = "数据管理";
"Import Settings" = "导入设置";
"Export Settings" = "导出设置";

/* Preferred Apps */
"Preferred Apps" = "首选应用";
"Editor" = "编辑器";
"Terminal" = "终端";
"Choose..." = "选择...";

/* Exclusions */
"Excluded Paths" = "排除路径";
"No excluded paths" = "没有已排除的路径";
"Select a path in search results and press ⌘Delete to exclude it." = "在搜索结果中选中路径并按 ⌘Delete 即可将其排除。";

/* Interface */
"Interface" = "界面";
"Location" = "位置";
"Status" = "状态";
"Usage" = "使用统计";
"Visits" = "访问次数";
"Score" = "评分";
"Context Actions" = "上下文操作";
"Click to open in Finder" = "点击在 Finder 中打开";
"Search Results" = "搜索结果";
"Show Tags" = "显示标签";
"Show Scores" = "显示权重";
"Show Status Info" = "显示状态信息";
"Floating Toolbar" = "浮动工具栏";
"Active Actions (Drag to reorder)" = "已启用动作 (拖拽排序)";
"Add Action..." = "添加动作...";
"Customize how search results and the toolbar look and behave." = "自定义搜索结果和工具栏的外观及行为。";

/* Scoring / Algorithm */
"Scoring" = "评分算法";
"Algorithm Factors" = "算法因子";
"Frequency Priority" = "访问频率优先";
"Recency Priority" = "最近访问优先";
"Context Prediction" = "上下文预测";
"Path Multipliers" = "路径倍率";
"Add Path..." = "添加路径...";
"Multiplier" = "倍率";
"No custom multipliers" = "暂无自定义倍率";
"Higher values prioritize most visited paths." = "数值越高，访问次数多的路径排名越靠前。";
"Higher values make older visits decay faster." = "数值越高，旧的访问记录权重衰减越快（更看重最近访问）。";
"Weight of the 'Predictor' rules (running apps)." = "'预测规则'（基于运行中的应用）的加权系数。";
"Fine-tune how WayPoint calculates scores to prioritize the paths you need." = "微调 WayPoint 的评分算法，让您需要的路径排在前面。";

/* Context Actions / Shortcuts */
"Inject" = "注入";
"Inject to Dialog" = "注入到对话框";
"Quick Look Preview" = "快速预览";
"Open in Finder" = "在 Finder 中打开";
"Open in Terminal" = "在终端中打开";
"Open in Editor" = "在编辑器中打开";
"Copy Path" = "复制路径";
"Favorite" = "收藏";
"Unfavorite" = "取消收藏";
"Exclude Path" = "排除路径";
"Exclude from list" = "从列表中排除";
"Preview" = "预览";
"Details" = "详情";
"Tabs" = "标签页";
"Exclude" = "排除";
"Fav" = "收藏";
"Term" = "终端";
"Set Alias" = "设置别名";
"Enter Alias" = "输入别名";
"Rename" = "重命名";
"Delete Alias" = "删除别名";
"Remove from History" = "从历史记录中移除";
"Add to Exclusions" = "添加到排除项";

/* Insights & Stats */
"Focus" = "焦点";
"Favorites" = "收藏";
"History" = "足迹";
"Today" = "今天";
"Yesterday" = "昨天";
"This Week" = "本周";
"Earlier" = "更早";
"View Insights" = "查看洞察";
"WayPoint Insights" = "WayPoint 洞察";
"Your productivity dashboard" = "您的生产力仪表盘";
"Focus Folders" = "焦点文件夹";
"No focus folders found." = "暂无焦点文件夹记录。";
"Ranked by access frequency" = "按访问频率排序";
"Jumps Today" = "今日跳转";
"Jumps Weekly" = "本周跳转";
"Time Saved" = "节省时间";
"Total Jumps" = "总跳转数";
"Top Destination (Weekly)" = "本周最常去";
"Average Time Saved per Action" = "平均每次节省时间";
"Total Actions Performed" = "总计操作次数";
"Estimated Total Time Saved" = "累计节省总时长";
"Access Frequency" = "访问频率";
"Last Accessed" = "最后访问";
"seconds" = "秒";
"minutes" = "分";
"hours" = "时";
"days" = "天";
"Usage Statistics" = "使用统计";
"Activity Trend" = "活动趋势";
"Top Actions" = "常用动作";
"Top Destination" = "最常去目的地";
"No records yet" = "暂无记录";
"Finder 跳转" = "Finder 跳转";
"终端打开" = "终端打开";
"编辑器打开" = "编辑器打开";
"复制路径" = "复制路径";
"路径注入" = "路径注入";

/* Rules Engine */
"Rules" = "规则";
"Add New Rule" = "添加新规则";
"Restore Defaults" = "恢复默认";
"View Rule" = "查看规则";
"Edit Rule" = "编辑规则";
"Create Context Rule" = "创建上下文规则";
"Rule Name / Label" = "显示名称 / 标签";
"e.g. npm start" = "如 npm start";
"Trigger Condition" = "触发条件";
"If folder contains (e.g. package.json)" = "匹配文件 (如 package.json)";
"Action Type" = "动作类型";
"Run in Terminal" = "在终端运行";
"Open URL" = "打开 URL";
"Shell Command / URL" = "Shell 命令 / URL";
"URL Command (must output URL)" = "URL 命令 (输出结果需为合法 URL)";
"Button Icon (SF Symbol)" = "按钮图标 (SF Symbol)";
"Icon Name" = "图标名称";
"Quick Select Icons" = "快捷选择图标";
"WayPoint will show quick action buttons when these files are detected." = "当检测到匹配的文件时，工具栏将自动显示快捷动作按钮。";
"Built-in" = "内置";
"If folder contains" = "如果文件夹包含";
"Add Rule" = "添加规则";
"Save Changes" = "保存修改";
"Cancel" = "取消";
"Close" = "关闭";

/* Prediction / Predictor */
"Prediction" = "预测";
"Prediction Rules" = "预测规则";
"Add Predictor" = "添加预测规则";
"Boost paths with specific tags when certain apps are active." = "当特定应用激活时，自动为匹配标签的路径加权。";
"Add Predictor Rule" = "添加预测规则";
"Edit Predictor Rule" = "编辑预测规则";
"App Bundle ID" = "应用 Bundle ID";
"Select Running App" = "选择运行中的应用";
"Choose an app..." = "请选择应用...";
"Target Tag" = "目标标签";
"Target Tags" = "目标标签 (支持多选)";
"Score Boost" = "加权分值";

/* Tags & Detection */
"Tags" = "标签";
"Tag Detection Rules" = "标签检测规则";
"Add Tag Rule" = "添加标签规则";
"Edit Tag Rule" = "编辑标签规则";
"Tag Name" = "标签名称";
"Trigger Files (OR logic, comma separated)" = "触发文件 (或逻辑，逗号分隔)";
"Define how WayPoint identifies project types. Use commas for multiple files (OR logic)." = "定义 WayPoint 如何识别项目类型。使用逗号分隔多个文件（或逻辑）。";
"Status Script (Optional)" = "状态脚本 (可选)";
"Global Settings" = "全局设置";

/* Menu & App */
"Quit" = "退出";
"Quit WayPoint" = "退出 WayPoint";
"Set Folder Alias" = "设置文件夹别名";
"Add an alias to make this folder easier to find." = "设置别名，搜索更快捷。";
"Set Alias Name" = "别名名称";
"Show help" = "帮助";
"Toggle WayPoint" = "切换 WayPoint";
"Enter path..." = "输入路径...";
"Clear history" = "清除历史记录";
"No results found." = "未找到结果";
"Docker Up" = "启动 Docker";
"Open Repo" = "打开仓库";
"mvn install" = "Maven 安装";
"cargo run" = "Cargo 运行";
"Show Search Window" = "显示搜索窗口";
"Settings..." = "设置...";

/* Personality */
"Code" = "代码";
"Design" = "设计";
"Clean (Git)" = "干净 (Git)";
"%lld files changed (Git)" = "%lld 个文件已更改 (Git)";
"Modified %@" = "修改于 %@";

// Permissions
"Permission Required" = "需要权限";
"WayPoint needs Accessibility permissions to inject paths. Please enable it in System Settings." = "WayPoint 需要辅助功能权限来注入路径。请在系统设置中启用它。";
"Open Settings" = "打开设置";
"items" = "个项目";

// About & Update
"Version" = "版本";
"Check for Updates" = "检查更新";
"Up to Date" = "已是最新版本";
"You are using the latest version." = "您正在使用最新版本。";
"New Version Available" = "发现新版本";
"Download" = "下载更新";
"Quickly navigate to your common directories" = "快速访问您的常用目录";